\begin{enumcyr}
    \item В коническом сосуде уровень воды поднимается с постоянной скоростью $v_0$. Как зависит от
        времени скорость поступления воды в сосуд через трубку сечения $s$? В нулевой момент времени
        сосуд пуст.
    \item Струя масла, попадающая на поверхность воды, растекается по ней круглым пятном толщины $h$. Как
        зависит от времени скорость движения границы пятна, если в единицу времени поступает объем масла
        $q$? В начальный момент времени радиус пятна равен нулю. 
\end{enumcyr}
\answer{
    \begin{enumcyr*}
        \item $v = \frac{\pi v_0^3 t^2 \tg^2 \alpha}{s}$;
        \item $v = \frac{1}{2} \sqrt{\frac{q}{\pi h t}}$
    \end{enumcyr*}
}
\tags{савченко, 8, 9, 10, равноускоренное движение}